地鐵 十月四綫齊冧事故, 只罰 800萬

爆到咁大鑊, 都係罰 800萬

港鐵提交調查報告交代10月16日早上荃灣綫、港島綫、觀塘綫及將軍澳綫的四綫事故，報告指出是由於兩個供應商的信號系統，軟件計數器重置互不協調，一個需要自動重置，一個要人手重置。

當日事故發生時啟動了重置，由於4條綫互相聯繫，令區間電腦重複執行重置動作，出現不穩定狀況，而車務及維修人員從未知悉系統軟件重置運算方法，以及對列車服務的影響。

報告建議在軟件數據達到重置啟動點或上限數値前，以人手重置系統內的計數器，並成立專責小組，就未來新建及須改動的關鍵系統，加强整合，以及檢討調派接駁巴士行走受影響主要港鐵站。

港鐵車務總監劉天成形容事故前所未見，並再次向受影響乘客致歉，由於涉及4條綫，當作4宗事故，每宗罰款200萬元，共罰款800萬元。

左手罰右手

次次罰得咁輕手，仲衰過唔罰

Slap on wrist
應該學歐盟個GDPR 咁
一罰就罰全年收入嘅4%

罰得重咪又加番價

罰1億都無用
公司錢黎

轉頭加價咪又係要搭

果日全港打工仔因為地鐵故障返工遲到所扣既勤工加埋止唔止800萬呢

有咩可能地鐵開咗咁耐都唔知，呢d一定係管理問題啦，根本應該扣高層人工

x2